\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{gensymb, mathtools}
\usepackage{enumerate, multirow, multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{../common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Алгоритмы. Домашняя работа №10}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 1.]
		\setcounter{enumi}{0}
		
		\item 
        \item   Построить граф по степеням вершин. \\
                
                Нужно положить все вершины в очередь с приоритетом упорядоченную по невозрастанию. \\
                Возьмем первую вершину $v_1$, она будет с наибольшей степенью, проведем от нее ребра во все вершины следующие за ней. 
                    То есть вытащим вершину из очереди, уменьшим степень, если еще можно вставиьт ребро (т.е. степень больше 0), то положим в очередь. Повторим $deg(v_1)$ раз. \\
                    Очередь с приоритетами переформируется. \\
                Опять возьмем вершину с головы очереди, и т.д. и т.д. \\
                Алгоритм закончит работу, когда не останется вершин в очереди. \\
                
                Если граф существует, то на $n$-ом шаге мы будем иметь возможность провести ребро из $v_n$ в первые $deg(v_n)$ вершин в очереди, так как в очереди элементы упорядочены по невозрастанию, то есть если мы не можем вставить ребро в $k$-ю вершину, то тем более не можем вставить в $k+1$-ю вершину в очереди. \\
                Если граф не существует, т.е. входная последовательность была неправильной, то на каком-то шаге у нас останется ребер больше, чем вершин в очереди, и алгоритм скажет, что нельзя построить  такой граф. \\

        \item   Взвешенный граф, $s, t$. Вес пути -- самое тяжелое + следующее ребро. Найти самый легкий путь между $s$ и $t$. \\
        
			    Модифицируем алгоритм Дейкстры, чтобы он записывал в вершины самое тяжелое ребро в пути до нее + следующее за ним. \\
				На каждом шаге берем вершину из еще не утвержденных вершин, до которой сумма максимального ребра + следующего за ним наименьшая. \\
                Запускаем алгоритм на $s$. Алгоритм останавливается, как только утверждена вершина $t$. \\
				Корректность доказывается аналогично оригинальному алгоритму (даже доказывали на прошлой практике). \\
				При использовании бинарной кучи сложность алгоритма -- $O((V+E)\log V)$. \\

        \item   Минимальный цикл в графе. \\
                
                                

        \item   Неориентированный взвешенный граф, найти цикл отрицательного веса. \\
                
                Эту задачу решает алгоритм Форда-Беллмана. \\
                Нужно модифицировать его так, чтобы хранить дополнительно массив предков, то есть для каждой вершины предыдущую в минимальном пути до нее. \\
                Запустим алгоритм на любой вершине. Он выполнит $n-1$ релаксацию.\\
                Если после $n$-й он улучшит расстояние хотя бы в одной вершине, то значит цикл отрицательного веса существует. 
                    Чтобы вывести номера вершин в цикле, возьмем свежепрорелаксированную вершину, 
                    и будем идти от нее по предкам, пока не придем в нее же. \\
	\end{enumerate}

\end{document}
